\section{Implementazione}\label{sec:cert-controls-triggered-implementation}
Il componente è completamente separato rispetto al resto di Moon Cloud, esso utilizza le
API REST di Moon Cloud e di Gitlab (framework CI/CD usato nello sviluppo di Moon Cloud) per
ottenere le informazioni necessarie.

Il microservizio è stato chiamato \restgistry, unione delle parole \emph{REST} e \emph{registry}, ad
indicare il fatto che espone una API REST e che si interfaccia con il \emph{registry} di Gitlab.
Esso è composto da tre \emph{package}, chiamati \emph{backend/gitlab}, \emph{backend/mooncloud} e
\emph{handlers}. Funzionano come segue.

\begin{description}
    \item[\emph{backend/gitlab}] Questo \emph{package} si occupa dell'interazione con Gitlab. In particolare,
    Gitlab mette a disposizione un'API REST per ottenere i dettagli di una immagine Docker memorizzata
    nel proprio \emph{registry}. Tra le varie informazioni ritornate, vi è anche il \emph{digest}.
    \item[\emph{backend/mooncloud}] Questo \emph{package} si occupa dell'interazione con le \moonccompmainapi\ di
    Moon Cloud. In particolare, esso interroga l'API per ottenere i dettagli di una \aer, e mantiene
    il mapping tra gli ID dei controlli ed i dettagli della relativa immagine nel \emph{registry} di Gitlab.
    \item[\emph{handlers}] Questo \emph{package} si occupa della definizione della funzione che
    risponde all'API esposta dal componente.  
\end{description}

Il web framework utilizzato è \emph{gin}, un web framework votato alle performance ed alla produttività~\cite{go-gin}.

Un esempio di codice, in cui si mostra come si collega la funzione definita in \emph{handlers}, cioè
\proglangkey{GetDigest}, al web framework \emph{gin}, è il seguente.
\inputminted[highlightlines={22-40}, firstline=18, lastline=43]{go}{code/08_03_main_handler.go}
La funzione \proglangkey{GetDigest}\ è definita come segue.
\inputminted[firstline=10, lastline=45, highlightlines={26-28, 33-37, 42}]{go}{code/08_03_get_digest.go}
